<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>享受孤独</title>
  
  <subtitle>世人皆苦，唯有自渡</subtitle>
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2022-01-07T14:38:13.755Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>ddvae</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>审视过去</title>
    <link href="http://example.com/2022/01/07/%E5%AE%A1%E8%A7%86%E8%BF%87%E5%8E%BB/"/>
    <id>http://example.com/2022/01/07/%E5%AE%A1%E8%A7%86%E8%BF%87%E5%8E%BB/</id>
    <published>2022-01-07T10:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-07T14:38:13.755Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>   今天是2022年1月7日，你离开的第7天，我终于可以平静的聊一聊我们，审视过去，也审视自己。</p><p>   这几天，有生气，有难过，有茫然，有不解，有害怕，有期望，非常的复杂与煎熬。我半夜常常醒来，或者根本就没完全睡着，总以为你会给我发消息，但是每天早上起来看着空白的消息栏又是一阵发呆。</p><p>​    看着你发的“我喜欢他，想搏一搏”的时候，我内心是崩溃的，心想难道我们几年的感情可以轻易被只认识不到半年，甚至对你来说“不是非常了解，就是挺好的感觉”的一种感觉所替代吗？我内心很乱，但我尽量保持理智和你交谈，希望你做出遵循你内心的选择。</p><p>​    内心很矛盾，既不想和你说话，又怕你不和我说话。你很理智，说话很平静（虽然很成熟但是又何尝不是另一种刺我的心的方式呢），分析我们之间的一些问题，你说出了对我过去的一些不满，比如没有公开过我们的关系，比如我们出去玩的次数很少，比如对你的关心不够，比如做事不够成熟，总是优柔寡断，比如生活中缺少浪漫和激情，太过平淡等等。</p><p>​    说实话，当我重新看我们的聊天记录时，我发现我当时是有逃避心理的，因为你说的都是对的，而我感觉刺到了神经，应激反应让我想逃避出去，但又不得不接受你说的话的事实，所以我只是说一些“嗯，对”、“是”、“没错”之类的托词。说完之后又感觉有些羞愧，你能勇敢的分析我们之间的问题，而我却想着逃避。</p><p>​    我不死心，想挽回你，但是你的态度很坚决，“回不去了”，甚至给我说以后有女朋友了怎么样怎么样。当时很情绪化，也正如你所说的那样，有些赌气，想删除联系方式，心想既然分手，从此不必再见。最后虽然“由衷”想要祝福你，但是我知道更多的是无奈罢了。我们的最后一次聊天，停留在了你希望我能好好学习。之后我狠心删除了你的微信，但是现在觉得自己真的是非常的幼稚，对自己的做法也是感到深深的后悔。</p><hr><p>​    我们相识于高一，相恋于高二，回想一起走过的这么多年，有感动，有欢喜，有难过，有忧心，有期盼，有憧憬。</p><p>​    高中的那段时光，短暂、压抑、却充实且快乐，回想我们做同桌的日子，是一辈子都不会忘记的美好回忆，我们第一次牵手的时候，那种慌张、开心，满脸滚烫的感觉我至今仍能感受。我每天起的很早，想去给你接一杯热水，奶奶做的早饭，我会偷偷地给你带一些，再去给你讲一讲不会的题，给你一些复习安排，同时加油打气，偶尔晚上一起出去走走，记得有次我们经过楼梯的时候，好像有两三对情侣在那里，大家想看两眼，气氛很是尴尬，至今想起来也感觉好有趣。</p><p>​    有次放假去城里，我们在广场那里，买了你爱吃的烤红薯和棉花糖，你满嘴糊糊的样子，我边看边笑，你不让我笑，说着离我越来越近，我不自觉得亲了上去，这是我印象中我们的初吻。</p><p>​    新华书店和所谓的海洋博物馆也是我们在城里为数不多的好去处，我还记得你都给我偷偷拍了照，虽然我觉得很呆，但你觉得我认真的样子很好看。现在回想起来也是很温暖。</p><p>​    在暑假的时候，你去二中附近的一个地方做兼职，我去找你玩，我们去城里兜兜转转，最后去了吉祥饺子馆吃了你爱吃的虾，（之后你心心念了很久，却是过了很久我们才又一起去了那里，感觉对你非常的愧疚），之后我们打算一起走回去，虽然走路很累，但是能牵着你走，我相信我可以一直走下去。</p><p>​    高中的日子毕竟短暂，转眼间，就到了高考，之后我去了山大，你去了太师，我还记得你第一次过生日对着蛋糕许愿的场景，你发自真心的笑让我也很是满足，不能留下陪你过生日我很是自责，之后不久你就搬到了榆次大学城，看着对面的太理，你也老是发发牢骚为什么我当初没有选太理。但是有些事真的难以预料。</p><p>​    大学期间我们也去了一些地方玩，主要是太原、榆次一带的一些风景区（之后再写），正如你说的那样，大学之后我们虽然也出去玩，但是去的次数不多，虽然离得不算太远，但是感觉像是异地。我这方面确实做的不够好，没能在假期的时候多陪你，我们的聊天也变得不够深入，我现在回想我大学的状态，我觉得用混乱来形容比较贴切，刚上大学后，以为像高中老师说的那样上了大学就轻松了，感觉刚开始有点懈怠，有点沉醉于没人管束的那种放松之中，没有明确自己的目标和大学规划，但是因为高中养成的习惯又提醒自己要好好努力，在各种方面影响下，又懈怠，懈怠之后又后悔，决定好好学习，但是意志不够坚定，还是会有懈怠，之后又努力。等到大一结束的时候，感觉自己有点浪费大学资源，应该珍惜大学时光，然后从大二开始，我就跟张越一块学习，因为我们处的好，而且他学习也很好，想跟着优秀的人一起努力，大二的时候确实成绩有了很明显的提升。但是由于大一的基础太差，我很多东西都错过了，我想从头学，又因为学习方法不当和有点想急于求成，最后却适得其反，之后的大学生活就一直在弥补之前缺失的能力，又没有很好的吸收新的知识，所以变得有些焦虑，我整个人都是盲目的，感觉一直很忙，但又感觉效果不是很明显，感觉自己有些“假努力”了。</p><p>​    刚上大学由于对大学的期待和对大学的新鲜感战胜了我内向的性格，刚开始我参加了好多学生会，球队，班委，辩论队等等的竞选，结果没有一次成功，有点受打击，之后我就渐渐收敛了表现自己的欲望，又由于自己的不努力，让自己错过了在大学期间的很多，正由于这些都是自己造成的，所有我从内向变得自卑，我变得害怕和人接触，害怕表达自己，害怕表达爱，以至于之后的不知道怎么表达爱。这种混乱、茫然的思想很影响我，我深深感觉到我被它捆绑，哪怕之后一直在努力调整心态，感觉自己还是自信不起来，直到在毕业前，考过六级，顺利入党，获得职业技能高级证书，顺利拿到毕业证和学生证，觉得自己也是有一些收获的，我变得开始自信，觉得只要努力，一定会有回报，那怕来的很迟。</p><p>​     我没考上研，你到了陕师大，你说会等我，我去二战，说实话尽管我做了充分准备，但是二战的压力还是超乎我想象，我尽量不去想那些后果，既然选择了就坚定的走下去。生活中我们的交流变得很少，交流也变得不深入，但是我一直觉得我们还是好好的，直到你说了那些问题，我才发现原来我们之间已经有了矛盾。</p><p>​    我很感谢你，感谢你对我的包容，容忍，没能给你足够的安全感和幸福感，让你独自承受那么多，我也非常的愧疚，没有尽好一个男朋友的责任。这次你的分手，我现在想，除了刚开始说的那些情绪外，还有感激，因为它刺激了我的神经，让我好好冷静下来审视我们的过去，审视我自己，认识到自己的不足。</p><p>​    虽然我们已经分手，但是我从来没觉得你真正的离开了我，我总感觉你就在不远处，等着我。我之所以想要挽回是因为我们之间的矛盾并不是不可调和的，如果我变得对你来说不再具有吸引力，那我会不断提升自己，变得自信，也变得更优秀，更有担当。它就是我们成长路上的一个坎，我们需要一起越过它。过去我辜负了你，未来我一定要加倍的补偿你，也更加倍的爱你。你说“回不去了”，我想说我们不需要回到过去，我们可以重新开始。再给我一次机会，也给我们一次机会，好吗？如果你觉得现在接受不了我，也请不要拒绝我，给我表现的机会，我会用这个博客记录我们的成长。</p><p>​    </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;   今天是2022年1月7日，你离开的第7天，我终于可以平静的聊一聊我们，审视过去，也审视自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   这几天，有生气，有难过，有茫然，有不解，有害怕，有期望，非常的复杂与煎熬。我半夜常常醒来，或者根本就没完全睡着，总以为你会给我发消息，但是每天早上起来看着</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="思考" scheme="http://example.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>博客学习笔记</title>
    <link href="http://example.com/2022/01/03/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://example.com/2022/01/03/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AC%94%E8%AE%B0/</id>
    <published>2022-01-03T01:01:12.000Z</published>
    <updated>2022-01-03T04:48:10.704Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>0.注意标题里边冒号后面需要加空格</p><p>1.下载安装node.js(<a href="http://www.nodejs.org/">www.nodejs.org</a>)  需要添加到环境变量</p><p>2.下载cnpm   命令是：npm install -g cnpm –registry=<a href="https://registry.npm.taobao.org/">https://registry.npm.taobao.org</a></p><p>3.下载hexo框架  cnpm install -g hexo-cli(可以用 hexo -v 来验证是否下载成功)</p><p>4.创建一个blog文件夹（之后所有的操作都在这个目录下进行）</p><p>5.初始化一个博客，命令：hexo init</p><p>6.运行hexo服务器 hexo s</p><p>7.可以在地址栏输入：localhost:4000来验证是否运行成功</p><p>8.创建新博客，命令为：hexo new “博客名”(创建的博客文件放在blog/source/_posts)</p><p>9.清理：hexo clean   生成：hexo g   运行：hexo s</p><p>本地测试完成，接下来为部署到远端（github）</p><p>1.在github上新建一个仓库，名字是owner（自己owner名字）.github.io(必须这样设置)</p><p>2.在blog目录下安装git插件，cnpm install –save hexo-deployer-git</p><p>3.在_congfig.yml中设置一些参数</p><p>​    #Deployment</p><p>​    deploy:</p><p>​        type: git</p><p>​        repo: 创建的仓库地址</p><p>​        branch: master</p><p> (注意以上三个参数冒号后面都要加空格)</p><ol start="4"><li>部署：hexo d(deploy)</li><li>在浏览器访问：输入owner(自己的owner名字).github.io</li></ol><p>换主题</p><p>git clone github主题地址 themes/主题名字</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;0.注意标题里边冒号后面需要加空格&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.下载安装node.js(&lt;a href=&quot;http://www.nodejs.org/&quot;&gt;www.nodejs.org&lt;/a&gt;)  需要添加到环境变量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.下载cnpm   命令是：npm install </summary>
      
    
    
    
    
    <category term="学习" scheme="http://example.com/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的第一篇博客</title>
    <link href="http://example.com/2022/01/02/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    <id>http://example.com/2022/01/02/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</id>
    <published>2022-01-02T02:19:05.000Z</published>
    <updated>2022-01-07T10:28:41.510Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 2021.12.31 相恋6年的女朋友离开了我，我把她弄丢了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt; 2021.12.31 相恋6年的女朋友离开了我，我把她弄丢了。&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="悲伤" scheme="http://example.com/tags/%E6%82%B2%E4%BC%A4/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
